---
aliases:
  - /home/pruebasaccesouniversidad/pau-quimica/
---

# PAU Química

   1.  [Enunciados y soluciones agrupados por bloques, elaboración propia (2000-...)](#TOC-Enunciados-y-soluciones-agrupados-por-bloques-elaboraci-n-propia)   
   2.  [Recopilación local de enunciados completos originales / oficiales (y algunas soluciones oficiales)](#TOC-Recopilaci-n-local-de-enunciados-completos-originales-oficiales-y-algunas-soluciones-oficiales-)   
   3.  [Recursos externos de enunciados / soluciones](#TOC-Recursos-externos-de-enunciados-soluciones)   
      1. [Recursos externos con soluciones](#TOC-Recursos-externos-con-soluciones)  

##  **Enunciados y soluciones Madrid agrupados por bloques, elaboración propia (2000-...)** <a name="TOC-Enunciados-y-soluciones-agrupados-por-bloques-elaboraci-n-propia"></a>

**Actualizados con examen modelo 2025 (ver fecha de revisión en cada documento)**

| Bloque | [Enunc.📚](/home/recursos/recursospau/ficheros-enunciados-pau-quimica) | Soluc. | [Apuntes📚](/home/recursos/recursos-por-materia-curso/recursos-quimica-2-bachillerato/apuntes-de-elaboracion-propia-de-quimica-de-2-de-bachillerato)  | 
|:-:|:-:|:-:|:-:|
| Estequiometría <br>*Son ejercicios limitados a contenidos de 1º Bachillerato* |  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursospau/ficheros-pau-quimica-por-bloques/Q0-PAU-Estequiometr%C3%ADa.pdf "Estequiometría enunciados pdf") [📘](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursospau/ficheros-pau-quimica-por-bloques/Q0-PAU-Estequiometr%C3%ADa.odt "Estequiometría enunciados odt")  |  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursospau/ficheros-pau-quimica-por-bloques/Q0-PAU-Estequiometr%C3%ADa-soluc.pdf "Estequiometría soluciones")  |  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-por-materia-curso/recursos-quimica-2-bachillerato/apuntes-de-elaboracion-propia-de-quimica-de-2-de-bachillerato/Q0-Estequiometr%C3%ADa-Teor%C3%ADa.pdf "Estequiometría apuntes")  | 
| Estructura atómica / clasificación periódica elementos |  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursospau/ficheros-pau-quimica-por-bloques/Q2-PAU-EstructuraAt%C3%B3micaClasificacionPeri%C3%B3dicaElementos.pdf "Estructura atómica / clasificación periódica elementos enunciados pdf") [📘](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursospau/ficheros-pau-quimica-por-bloques/Q2-PAU-EstructuraAt%C3%B3micaClasificacionPeri%C3%B3dicaElementos.odt "Estructura atómica / clasificación periódica elementos enunciados odt")  |  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursospau/ficheros-pau-quimica-por-bloques/Q2-PAU-EstructuraAt%C3%B3micaClasificacionPeri%C3%B3dicaElementos-soluc.pdf "Estructura atómica / clasificación periódica elementos soluciones")  |  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-por-materia-curso/recursos-quimica-2-bachillerato/apuntes-de-elaboracion-propia-de-quimica-de-2-de-bachillerato/Q2-EstructuraAt%C3%B3micaClasificaci%C3%B3nPeri%C3%B3dicaElementos-Teor%C3%ADa.pdf "Estructura atómica / clasificación periódica elementos apuntes")  | 
| Enlace químico / propiedades sustancias |  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursospau/ficheros-pau-quimica-por-bloques/Q3-PAU-EnlaceQuimicoPropiedadesSustancias.pdf "Enlace químico / propiedades sustancias enunciados pdf") [📘](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursospau/ficheros-pau-quimica-por-bloques/Q3-PAU-EnlaceQuimicoPropiedadesSustancias.odt "Enlace químico / propiedades sustancias enunciados odt")  |  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursospau/ficheros-pau-quimica-por-bloques/Q3-PAU-EnlaceQuimicoPropiedadesSustancias-soluc.pdf "Enlace químico / propiedades soluciones")  |  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-por-materia-curso/recursos-quimica-2-bachillerato/apuntes-de-elaboracion-propia-de-quimica-de-2-de-bachillerato/Q3-EnlaceQuimicoPropiedadesSustancias.pdf "Enlace químico / propiedades sustancias apuntes") <br>[propiedades sustancias🔗](/home/recursos/quimica/recursos-propiedades-sustancias) <br>[📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/quimica/recursos-propiedades-sustancias/PropiedadesVsTipoSustanciaEnlaces.pdf "Tabla propiedades vs tipo sustancia enlaces")  | 
|  [Transformaciones energéticas](/home/recursos/quimica/termoquimica)  / espontaneidad reacciones <br>*(con LOMCE (2017-2023) pasó a 1º Bachillerato, pero con LOMLOE vuelve a 2º Bachillerato, salvo entalpía que Madrid trata en 1º en LOMLOE)* |  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursospau/ficheros-pau-quimica-por-bloques/Q4-PAU-TransformacionesEnerg%C3%A9ticasEspontaneidadReacciones.pdf "Transformaciones energéticas enunciados pdf")   [📘](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursospau/ficheros-pau-quimica-por-bloques/Q4-PAU-TransformacionesEnerg%C3%A9ticasEspontaneidadReacciones.odt "Transformaciones energéticas enunciados odt") |  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursospau/ficheros-pau-quimica-por-bloques/Q4-PAU-TransformacionesEnerg%C3%A9ticasEspontaneidadReacciones-soluc.pdf "Transformaciones energéticas soluciones")  |  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-por-materia-curso/recursos-quimica-2-bachillerato/apuntes-de-elaboracion-propia-de-quimica-de-2-de-bachillerato/Q4-TransformacionesEnerg%C3%A9ticasEspontaneidadReacciones-Teor%C3%ADa.pdf "Transformaciones energéticas apuntes")  | 
|  [Equilibrio](/home/recursos/quimica/equilibrio-quimico) ([incluye cinética](/home/recursos/quimica/cinetica-quimica))  |  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursospau/ficheros-pau-quimica-por-bloques/Q5-PAU-Equilibrio.pdf "Equilibrio (incluye cinética) enunciados pdf") [📘](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursospau/ficheros-pau-quimica-por-bloques/Q5-PAU-Equilibrio.odt "Equilibrio (incluye cinética) enunciados odt") |  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursospau/ficheros-pau-quimica-por-bloques/Q5-PAU-Equilibrio-soluc.pdf "Equilibrio (incluye cinética) soluciones")  |  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-por-materia-curso/recursos-quimica-2-bachillerato/apuntes-de-elaboracion-propia-de-quimica-de-2-de-bachillerato/Q5-Equilibrio-Teor%C3%ADa.pdf "Equilibrio (incluye cinética) apuntes")  | 
|  [Ácidos y Bases](/home/recursos/quimica/recursos-acidos-bases)  |  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursospau/ficheros-pau-quimica-por-bloques/Q6-PAU-AcidosYBases.pdf "Ácidos y Bases enunciados pdf")   [📘](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursospau/ficheros-pau-quimica-por-bloques/Q6-PAU-AcidosYBases.odt "Ácidos y Bases enunciados odt")  |  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursospau/ficheros-pau-quimica-por-bloques/Q6-PAU-AcidosYBases%20-soluc.pdf "Ácidos y Bases soluciones")  |  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-por-materia-curso/recursos-quimica-2-bachillerato/apuntes-de-elaboracion-propia-de-quimica-de-2-de-bachillerato/Q6-AcidosYBase-Teoria.pdf "Ácidos y Bases apuntes")  | 
|  [Electroquímica (incluye pilas y electrolisis)](/home/recursos/quimica/electroquimica)  |  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursospau/ficheros-pau-quimica-por-bloques/Q7-PAU-Electroqu%C3%ADmica.pdf "Electroquímica (incluye pilas y electrolisis) enunciados pdf") [📘](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursospau/ficheros-pau-quimica-por-bloques/Q7-PAU-Electroqu%C3%ADmica.odt "Electroquímica (incluye pilas y electrolisis) enunciados odt")  |  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursospau/ficheros-pau-quimica-por-bloques/Q7-PAU-Electroqu%C3%ADmica-soluc.pdf "Electroquímica (incluye pilas y electrolisis) soluciones")  |  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-por-materia-curso/recursos-quimica-2-bachillerato/apuntes-de-elaboracion-propia-de-quimica-de-2-de-bachillerato/Q7-PAU-Electroquimica-Teor%C3%ADa.pdf "Electroquímica (incluye pilas y electrolisis) apuntes")  | 
|  [Química del Carbono](/home/recursos/quimica/quimica-organica) <br> Con LOMCE isomería pasó a 1º Bachillerato, pero con LOMLOE se recupera en 2º Bachillerato |  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursospau/ficheros-pau-quimica-por-bloques/Q8-PAU-Qu%C3%ADmicaCarbono.pdf "Química del Carbono enunciados pdf")   [📘](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursospau/ficheros-pau-quimica-por-bloques/Q8-PAU-Qu%C3%ADmicaCarbono.odt "Química del Carbono enunciados odt")  |  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursospau/ficheros-pau-quimica-por-bloques/Q8-PAU-Qu%C3%ADmicaCarbono-soluc.pdf "Química del Carbono soluciones")  |  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-por-materia-curso/recursos-quimica-2-bachillerato/apuntes-de-elaboracion-propia-de-quimica-de-2-de-bachillerato/Q8-PAU-Qu%C3%ADmicaCarbono-Teor%C3%ADa.pdf "Química del Carbono apuntes") <br>[apuntes formulación (orgánica)🔗](/home/recursos/recursos-apuntes/recursos-apuntes-formulacion) <br>[📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-apuntes/recursos-apuntes-formulacion/FormulacionOrganicaBasica.pdf "Formulación orgánica básica")<br>[📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-apuntes/recursos-apuntes-formulacion/FormulacionOrganicaBasica-AnexoI.pdf "Formulación orgánica básica - Anexo I")<br> [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/quimica/isomeria/Isomeria.pdf "Isomería apuntes 2 caras")<br>[📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-por-materia-curso/recursos-quimica-2-bachillerato/apuntes-de-elaboracion-propia-de-quimica-de-2-de-bachillerato/QUI2B-Pizarras-Isomeria.pdf "Isomería pizarras 2º Bachillerato") [Isomería 🔗](/home/recursos/quimica/isomeria)  | 
| Resúmenes |  [📑 Tipología EvAU](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursospau/ficheros-pau-quimica-por-bloques/Quimica-PAU-Tipolog%C3%ADa-2Bach.pdf "Tipología") <br>[📑 Química EvAU estadística elementos](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursospau/ficheros-pau-quimica-por-bloques/Quimica-PAU-Estad%C3%ADsticaElementos.pdf "Química EvAU estadística elementos") <br>[📑 Química EvAU estadística sustancias enlaces](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursospau/ficheros-pau-quimica-por-bloques/Quimica-PAU-Estad%C3%ADsticaSustanciasEnlaces.pdf "Química EvAU estadística sustancias enlaces")  <br>[📑 Química EvAU compuestos inorgánicos](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursospau/ficheros-pau-quimica-por-bloques/Quimica-PAU-CompuestosInorganicos.pdf "Química PAU compuestos inorgánicos") <br> [📑 Química EvAU compuestos orgánicos](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursospau/ficheros-pau-quimica-por-bloques/Quimica-PAU-CompuestosOrg%C3%A1nicos.pdf "Química PAU compuestos orgánicos") <br> [📑 Reacciones orgánicas](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursospau/ficheros-pau-quimica-por-bloques/Quimica-PAU-ReaccionesOrg%C3%A1nicas.pdf "Reacciones orgánicas")  | |  [📑 aPAUntes](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-por-materia-curso/recursos-quimica-2-bachillerato/apuntes-de-elaboracion-propia-de-quimica-de-2-de-bachillerato/aPAUntes-Quimica.pdf "aPAUntes") <br> [📑 TiPAUlogía orgánica](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-por-materia-curso/recursos-quimica-2-bachillerato/apuntes-de-elaboracion-propia-de-quimica-de-2-de-bachillerato/TiPAUlog%C3%ADaQu%C3%ADmicaOrg%C3%A1nica1Cara.pdf "TiPAUlogía orgánica 1 cara") <br> [📑 Polímeros orgánica](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-por-materia-curso/recursos-quimica-2-bachillerato/apuntes-de-elaboracion-propia-de-quimica-de-2-de-bachillerato/Pol%C3%ADmerosQu%C3%ADmicaOrg%C3%A1nica1Cara.pdf "Polímeros orgánica 1 cara")  | 

En 2017 PAU pasa a ser " [evaluación final bachillerato](/home/legislacion-educativa/lomce/evaluaciones-finales/evaluaciones-finales-bachillerato) " según LOMCE, nombre es PAU, EBAU, EvAU, EFB, ... según comunidad, pero se sigue centralizando información aquí como PAULa tabla incluye ejercicios (LOGSE y LOE) y apuntes inicialmente LOE pero en 2016-2017 se implanta LOMCE y se adaptan a LOMCE, que modifica contenidos e incluso los cambia de curso.  
Estos enunciados agrupan por bloques la  [recopilación local de enunciados completos originales / oficiales (y algunas soluciones oficiales)](/home/recursos/recursospau/ficheros-enunciados-pau-quimica)  solamente para la Comunidad de Madrid. Si quieres ver enunciados originales/oficiales de otras comunidades (y algunas soluciones), pincha en  [enunciados](/home/recursos/recursospau/ficheros-enunciados-pau-quimica) ). También se incluyen enlaces a apuntes asociados de elaboración propia.

Los nombres son raros pero los mantengo por razones históricas: algunos están en los códigos QR, por ejemplo Q6-PAU-AcidosYBases -soluc.pdf con un espacio en blanco.

**Nota importante: no se ofrecen garantías sobre la ausencia de erratas en las soluciones. Se agradecen comentarios sobre erratas y sobre todo, planteamientos alternativos, aclaraciones o posibles diagramas adicionales. Todos los documentos ponen en la cabecera la fecha de revisión y mail de contacto.**  

Las pruebas de acceso a la universidad (PAU, también se siguen conociendo como selectividad) se rigen por unos contenidos que son básicamente los de Química de 2º de Bachillerato.  
Asociado a eso, y por sencillez, se agrupan aquí los enunciados y soluciones por "bloques temáticos".  
Incluyo enunciados y soluciones por separado: creo que ponerlos juntos es una tentación demasiado fuerte, y tener los enunciados aislados los hace más útiles para entregar una copia a los alumnos.  
La asignación a bloques está hecha bajo mi criterio; **en química es complicado separar en bloques, ya que a veces una misma pregunta combina ideas de varias bloques, y un apartado de la pregunta se puede asociar a un bloque o a varios**. La idea es que, en la secuencia habitual del curso, los ejercicios de un bloque temático se puedan hacer con lo conocido en ese momento, por lo que a veces apartados de una misma pregunta los separaré en distintos bloques.  
Incluyo un bloque "0" de estequiometría que son problemas que se ciñen solamente a estequiometría, y que no dependen del resto de bloques: teóricamente se podrían hacer con los conocimientos de 1º de Bachillerato.  
Se incluyen enunciados y soluciones para cada bloque, para la Comunidad de Madrid.

También te pueden interesar los  [apuntes por bloques de química de 2º de Bachillerato](/home/recursos/recursos-por-materia-curso/recursos-quimica-2-bachillerato/apuntes-de-elaboracion-propia-de-quimica-de-2-de-bachillerato)  En octubre 2014 publico la primera versión de tipología, que podría colocar junto a los  [apuntes de química de 2º de elaboración propia](/home/recursos/recursos-por-materia-curso/recursos-quimica-2-bachillerato/apuntes-de-elaboracion-propia-de-quimica-de-2-de-bachillerato) , pero considero más relacionado con los problemas PAU de química y los pongo aquí y en los que realiza una agrupación de problemas por tipo adicional a la separación en bloques.  
Todos estos recursos son de elaboración propia y tienen **licenciamiento Creative Commons Atribución (cc-by).** Las herramientas utilizadas también son libres:  [libreoffice](http://es.libreoffice.org/) ,  [bkchem](http://bkchem.zirael.org/)  
Solamente se utilizan enunciados de los que se haya encontrado el original, que se incluye también en esta página (ver comentarios en Recopilación local de enunciados completos originales / oficiales (y algunas soluciones oficiales))  
Se ponen enlaces a versión pdf para facilitar la portabilidad. De momento subo en formato pdf (sin restricciones de copiar ni imprimir), y cuando estén revisados y validados quizá comparta los documentos .odt, aunque seguramente en ese momento use licenciamento cc-by-sa. 
**Nota: es importante tener en cuenta que en muchas ocasiones los enunciados oficiales incorporan soluciones oficiales, aunque bastante breves.**  
En algunas soluciones parto del texto que aparece en las soluciones oficiales, que al igual que los enunciados se pueden considerar de "dominio público", ya que no mencionan autores sino que se elaboran por el grupo de personas que realiza los enunciados, y las afirmaciones son conocimientos científicos generales.

<a name="TOC-Recopilaci-n-local-de-enunciados-completos-originales-oficiales-y-algunas-soluciones-oficiales-"></a>
##  [Recopilación local de enunciados completos originales / oficiales (y algunas soluciones oficiales)](/home/recursos/recursospau/ficheros-enunciados-pau-quimica)

<a name="TOC-Recursos-externos-de-enunciados-soluciones"></a>
##  **Recursos externos de enunciados / soluciones**

###  **Enunciados completos oficiales / originales**
 Algunas páginas donde conseguir enunciados completos de química (ver también  [Recursos PAU Genéricos](/home/recursos/recursospau/recursos-pau-genericos) ).  Siempre se intentan adjuntar enlaces que tengan los documentos de enunciados originales (pdf, escaneados) Los enunciados se pueden considerar de "dominio público", no se puede considerar que tengan derechos de autor: los elabora un grupo de personas de varias universidades, y son las mismas para toda la Comunidad de Madrid.
   *  [http://www.uc3m.es/portal/page/portal/selectividad/modelos_exam_correccion](http://www.uc3m.es/portal/page/portal/selectividad/modelos_exam_correccion)  Aparte del licenciamiento ya comentado para los enunciados, la página web indica **© Universidad Carlos III de Madrid** Exámenes organizados por curso y materia: ver en cada curso la parte de química. Los más antiguos en 2012 son del curso 2001-2002.
   *  [comunidad.madrid  exámenes de la EvAU, convocatorias anteriores y estadísticas](https://www.comunidad.madrid/servicios/educacion/examenes-evau-estadisticas) En 2021 tiene exámenes hasta 2018. [Aviso legal](https://www.comunidad.madrid/servicios/informacion-atencion-ciudadano/aviso-legal-privacidad) indica "Propiedad intelectual y reproducción de contenidos​​...La Comunidad de Madrid permitirá la reutilización de todos los contenidos y datos difundidos por medio de este sitio, siempre que no se indique lo contrario, a condición de que no se altere el contenido de la información, no se modifique o desnaturalice el sentido de la información, se mencione la fuente, se indique la fecha de extracción o uso de la información, y no se pueda deducir que la Comunidad de Madrid patrocina o apoya la actividad en la que se reutiliza la información."
   *  [http://www.juliweb.es/](http://www.juliweb.es/)  Web de Julián Moreno Mestre. Tiene recopilación local de enunciados desde 2000 a 2011 para matemáticas, física y química, además de las pruebas para mayores de 25 años por universidad.
   * [Web personal de Oscar Carpintero, IES ALPAJÉS, Aranjuez, selectividad Química](http://sabina.pntic.mec.es/ocaf0004/fisquim_select_exa_quim.html)  
   *  [https://ebaumurcia.es/quimica/](https://ebaumurcia.es/quimica/) 

###  **Recursos externos con enunciados pero sin soluciones**

   *  [http://www.educa.madrid.org/web/ies.mateoaleman.alcala/fisicayquimica.html](http://www.educa.madrid.org/web/ies.mateoaleman.alcala/fisicayquimica.html) .** Material sin indicaciones de licenciamiento.** Web del departamento de Física y Química con apartado "Problemas P.A.U (Pruebas de Acceso a la Universidad)" y enunciados por bloques, formato pdf. Hay problemas que no son de la Comunidad de Madrid.
   * [selectividadonline.com Exámenes selectividad Química](http://web.archive.org/web/20140710112616/http://www.selectividadonline.com/examenes-selectividad/madrid/quimica) *waybackmachine* Copyright © 2009 - 2010 HIGHTICH GROUP ALIVE. (consultado en noviembre 2011, exámenes de 2003 a 2009)
   * [QUÍMICA SEGUNDO DE BACHILLERATO](http://web.archive.org/web/20091212104049/http://www.iesnicolascopernico.org/FQ/2BACH/segundob.htm) *waybackmachine* Incluye enlace a "EXÁMENES DE SELECTIVIDAD DE QUÍMICA (zip)" (1.1 MB), ficheros con enunciados por bloques, aproximadamente desde 1996 a 2004. IES Nicolás Copérnico, Écija, Sevilla.


<a name="TOC-Recursos-externos-con-soluciones"></a>
###  **Recursos externos con soluciones**
 Nota inicial: si estás buscando soluciones, recuerda que para el caso de química algunos de los enunciados originales / oficiales las incluyen. Estos recursos son externos a este sitio, y cada uno de ellos tiene cierto licenciamiento, distinto al de este sitio, que hay que tener presente.
   * [Una Química Para Todos](https://unaquimicaparatodos.com/)  [@quimicaPau en Twitter](https://twitter.com/quimicaPau)  [@AcademiaOsorio en Twitter](https://twitter.com/AcademiaOsorio) [![](https://yt3.googleusercontent.com/paBGAWTbRzZV-0uBlfH0Un2iOKsx8A4BBc8_2vRumUPBROziLzawH5DLIgmp6WNauCdnAghPuw=s176-c-k-c0x00ffffff-no-rj)](https://unaquimicaparatodos.com/) [Soluciones Selectividad 2021 - unaquimicaparatodos](https://unaquimicaparatodos.com/correcciones-examenes/)  Problemas PAU Andalucía y otras CCAA, en el caso de Andalucía suelen estar resueltos en el mismo día. Pablo Osorio Lupiáñez. Tienen libros con teoría y problemas [Una Química Para Todos – Libro Principal](https://unaquimicaparatodos.com/producto/una-quimica-para-todos-libro-principal/) y [Una Química Para Todos – Cuaderno de Ejercicios](https://unaquimicaparatodos.com/producto/una-quimica-para-todos-cuaderno-de-ejercicios/)     
   * Cuestiones y problemas resueltos de Química. Exámenes de acceso a la Universidad (Madrid) [http://sites.google.com/site/fyqecsoluciones2/](http://sites.google.com/site/fyqecsoluciones2/) **Material con derechos de autor. DOMINGO A. GARCÍA FERNÁNDEZ, DEPARTAMENTO DE FÍSICA Y QUÍMICA, I.E.S. EMILIO CASTELAR, MADRID, (en los materiales de química no se indica explícitamente (consultados en agosto 2011), pero en los de física sí que están inscritos en el Registro de la Propiedad Intelectual de la Comunidad de Madrid. Referencia: 16/2009/204**) Soluciones por bloques, cuestiones, problemas, en formato Microsoft Word, cada uno de varios MB, ya que las soluciones están hechas a mano y se incluyen "transparencias de la resolución". Consultado en agosto 2011: desde 1996 a 2011). En noviembre 2011 el sitio se encontraba en mantenimiento. En agosto 2012 parece definitivamente eliminado, aunque los pdf han sido colgados por algunas personas en la web (scribd)
   * Colección de problemas resueltos extraidos de problemas de selectividad. [http://www.selectividad.tv/quimica.php](http://www.selectividad.tv/quimica.php)  Licenciamiento no detallado. Juan Ignacio Valero Problemas agrupados por bloques. Aporta una tipología de problemas dentro de cada bloque.
   *  [clasesdeapoyo.com Exámenes de selectividad resueltos de química de Madrid](https://www.clasesdeapoyo.com/s/selectividad/madrid/quimica)  (ojo: soluciones no oficiales) **Material con derechos de autor.** [Copyright © Clases de Apoyo 2009. Todos los Derechos Reservados.](http://www.clasesdeapoyo.com/aviso-legal)  
   * La química en selectividad. Exámenes por comunidades autónomas desde el 2001. [http://www.spaindata.com/quimica/examenes.html](http://www.spaindata.com/quimica/examenes.html)  Germán Ostos González, Licenciado en Ciencias Químicas por la Universidad de Sevilla, Profesor de Física y Química de Enseñanza Secundaria, jubilado. Enunciados (no oficiales) y ejercicios resueltos.
   * [Química: Cuestiones y problemas resueltos de Selectividad . Juan P. Campillo Nicolás 17 de septiembre de 2016 (pdf 181 páginas)](http://jpcampillo.es/onewebmedia/selecquim.pdf) Juan P. Campillo Nicolás cc-by-nc
   *  [Cuestións e problemas nas probas de Física e Química nas avaliacións do Bacharelato para o acceso á Universidade en Galiza](http://www.xente.mundo-r.com/alfonbarba/index.html#Probas%20resoltas%20de%20Qu%C3%ADmica%20(A.B.A.U.%202017-23)|outline) Alfonso J. Barbadillo Marán.  
   * QUIMITUBE.com, [http://www.quimitube.com/videoscategory/ejercicios-resueltos-selectividad/](http://www.quimitube.com/videoscategory/ejercicios-resueltos-selectividad/)  QUÍMICA DE SEGUNDO DE BACHILLERATO Y SELECTIVIDAD (en 2012 tiene 2009, 2010 y 2011). © 2012 Quimitube All rights reserved [http://www.quimitube.com/examenes-quimica-selectividad-galicia/](http://www.quimitube.com/examenes-quimica-selectividad-galicia/)  Exámenes desde 2009
   * [emestrada EJERCICIOS DE SELECTIVIDAD DE ANDALUCÍA RESUELTOS](https://www.emestrada.org/)  Enrique Muñoz Estrada, Química y más materias
   *  [http://laboralfq.wordpress.com/quimica-2º/preparando-la-pau/](http://laboralfq.wordpress.com/quimica-2%C2%BA/preparando-la-pau/)  Problemas PAU Asturias resueltos
   *  [IES Sierra de San Quílez, Binéfar QUÍMICA 2º de BACHILLERATO](http://iesbinef.educa.aragon.es/fiqui/web/quimica.htm)  Química: pruebas de acceso a la universidad de Zaragoza cursos 1988/89 a 2007/08 en formato pdf
   * Página Oficial de la Comisión de la Asignatura Química de las Pruebas de Acceso a la Universidad (P.A.U.) en la Comunidad Valenciana. Universidad Miguel Hernández de Elche [http://adan-embl.ibmc.umh.es/selectividad/](http://adan-embl.ibmc.umh.es/selectividad/)  [http://bancdelaselectivitat.edu.umh.es/preparacion-de-examenes/quimica/](http://bancdelaselectivitat.edu.umh.es/preparacion-de-examenes/quimica/) 
   * Química 2º Bachillerato, Pruebas de acceso a la Universidad en Galicia [http://teleformacion.edu.aytolacoruna.es/ELVINAF2B8fb2/document/Quimica2Es.html](http://teleformacion.edu.aytolacoruna.es/ELVINAF2B8fb2/document/Quimica2Es.html) 
   *  [https://quimife.wordpress.com/pau-selectividad/](https://quimife.wordpress.com/pau-selectividad/)  Exámenes selectividad País Vasco
   *  [http://www.edured2000.net/fyq/selectividad/quimica/index.htm](http://www.edured2000.net/fyq/selectividad/quimica/index.htm)  Juan Luis Arroyo, Juan Antonio Gallego 
   *  [http://es.slideshare.net/ClasesParticulares/enunciados-examenes-quimica-selectividad-pau-uned-20112012](http://es.slideshare.net/ClasesParticulares/enunciados-examenes-quimica-selectividad-pau-uned-20112012)  Exámenes UNED 2011 y 2012, resueltos por una academia, el pdf indica correo y página web
   * Cuestiones EBAU de Química. Murcia. 2009 – hoy”, Resueltos y explicados paso a paso, Javier Sánchez Pina. Se comparte durante la pandamia 2020, pero en 2021 es de pago  [https://www.um.es/documents/877924/4876798/EBAU2020+Química-libro+cuestiones+EBAU+Murcia+2009_2019.pdf/6e3cff8c-a82d-4b07-8237-a58629f90ddc](https://www.um.es/documents/877924/4876798/EBAU2020+Qu%C3%ADmica-libro+cuestiones+EBAU+Murcia+2009_2019.pdf/6e3cff8c-a82d-4b07-8237-a58629f90ddc) Compartido en web Universidad de Murcia > Vicerrectorado de Estudios > Contenido > Acceso > Bachillerato y Ciclos Formativos > EBAU Materias y coordinadores >Química > Documentación de la materia - Química  [https://www.um.es/web/vic-estudios/contenido/acceso/pau/ebau-materias-coordinadores/quimica/-/asset_publisher/uOCsuNdvfb1N/content/documentacion-de-la-mate-21?redirect=/web/vic-estudios/contenido/acceso/pau/ebau-materias-coordinadores/quimica&inheritRedirect=true](https://www.um.es/web/vic-estudios/contenido/acceso/pau/ebau-materias-coordinadores/quimica/-/asset_publisher/uOCsuNdvfb1N/content/documentacion-de-la-mate-21?redirect=%2Fweb%2Fvic-estudios%2Fcontenido%2Facceso%2Fpau%2Febau-materias-coordinadores%2Fquimica&inheritRedirect=true)  donde se comparten más materiales, por ejemplo [Exámenes (Orgánica) 2011-2018 resueltos](https://www.um.es/documents/877924/4876798/EBAU2019+Qu%C3%ADmica_EX%C3%81MENES+%28ORG%C3%81NICA%29+2011-2018++RESUELTOS.pdf/bc2dafb6-0c11-45ca-93aa-5cf8d4274539)  [](https://www.um.es/documents/877924/4876798/EBAU2019+Qu%C3%ADmica_EX%C3%81MENES+%28ORG%C3%81NICA%29+2011-2018++RESUELTOS.pdf/bc2dafb6-0c11-45ca-93aa-5cf8d4274539) 
   *  [https://www.educa2.madrid.org/web/fisica-y-quimica3/pau](https://www.educa2.madrid.org/web/fisica-y-quimica3/pau)  IES Isidra de Guzmán
   *  [https://www.orientacionandujar.es/2013/05/27/examenes-resueltos-selectividad-quimica-y-mas-recursos/](https://www.orientacionandujar.es/2013/05/27/examenes-resueltos-selectividad-quimica-y-mas-recursos/)  Exámenes resueltos selectividad Y PAU química y más recursos. Se incluyen de Andalucía y se enlazan otras fuentes.
   * [Claustro. Centro de enseñanza universitaria - PEvAU](https://www.claustro.net/blog/category/pevau/)  
   Soluciones de EBAU Física y Química Andalucía   
   * [twitter FrauValenzuela/status/1539188839830503427](https://twitter.com/FrauValenzuela/status/1539188839830503427)  
   Albita @FrauValenzuela comparte en formato digital muy detallado y bien presentado (21 páginas) [Solución Química EBAU 2022 Extremadura](https://drive.google.com/file/d/18ORxFoa-3nz7X_GV3ajTLbWfUqpAuhmT/view)   
   * [Iniciación a la Química, preparación para el acceso a la Universidad, Junta de Andalucía, ISBN 978-84-8439-393-1, gratuito](https://www.juntadeandalucia.es/servicios/publicaciones/detalle/62316.html)
     [Iniciación a la Química, preparación para el acceso a la Universidad (pdf 433 páginas)](https://www.juntadeandalucia.es/sites/default/files/2022-02/1337161060iniciacion_a_la_quimica_1.pdf)  
   

